---
date: 2017-05-16T22:11:01+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags: 
- 作文
title: 雷雨
---

《雷雨》是著名现代剧作家曹禺1933年创作的第一部话剧作品，被誉为中国现代话剧成熟的标志。《雷雨》一经发表演出，便轰动了当时的文坛和剧坛。《雷雨》运用了“三一律”，以民国时期的天津背景，讲述了周鲁两家八个人物在一天之内发生的故事。我们可以通过对话感受人物间剪不断理还乱的复杂关系，体会那个时代特有的社会阶级，伦理矛盾，以及渺小的个体在历史的进程中的悲剧的失败与无奈。

<!--more-->

### 我看《雷雨》之矛盾 ###

故事情节的发展离不开矛盾。《雷雨》正是通过周鲁两家人之间复杂的人物关系和尖锐的矛盾冲突，生动地勾勒出真实的民国社会。周朴园是个有封建思想观念的资本家，是家庭的大家长，是古板，刻薄，自私的代表。繁漪受过现代新式教育，性格刚强，追求自我和现代情感。体现了新旧文化思想之间的矛盾。鲁大海虽然是周朴园的儿子，但他代表了工人阶级，与周朴园抗争。体现了工人与资本家的阶级矛盾。正是这些矛盾让故事情节一步步发展，走向高潮，走向悲剧的结局。
